\metroset{titleformat=regular,block=fill,numbering=counter,progressbar=frametitle,sectionpage=none}
\metroset{titleformat=allsmallcaps}
\setbeamersize{text margin left=5mm,text margin right=5mm} 
\usepackage{fontspec,minted}
\usepackage[scale=1]{ccicons}
\usepackage{metalogo}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{multicol,multirow,booktabs}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{bm}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[backend=biber, natbib, sorting=none, doi=false, url=false, url=false, isbn=false, maxbibnames=10]{biblatex}
\addbibresource{../utils/bibliografia.bib}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usefonttheme{professionalfonts}
%\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage{textcomp}
%\usepackage{mathspec}
\setsansfont[BoldFont={Fira Sans}, Numbers={Lining, Proportional}]{Fira Sans Light}
%\setmathsfont(Digits)[Numbers={Lining, Proportional}]{Fira Sans Light}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\setbeamercolor{alerted text}{fg=red,bg=black!2}
\setbeamercolor{progress bar}{fg=red,bg=red!2}
\usepackage{gensymb,amssymb}
\setbeamertemplate{blocks}[shadow=false]
\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\newcommand{\cx}{\column{0.5\textwidth}}
\newcommand{\cw}[1]{\column{#1\textwidth}}

\title{ Mecánica de materiales granulares } % (optional, use only with long paper titles)
\date[]{}
\author{Manuel Carlevaro}
\institute{Departamento de Ingeniería Mecánica - UTN FRLP \\
          \faEnvelope{} manuel.carlevaro@gmail.com \-  • \- \faTwitter{} @mcarlevaro}

\subject{Materiales Granulares}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=blue,
    filecolor=black,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue,
    pdfencoding=auto
}
\urlstyle{same}
\usepackage{minted}
\newminted[cpp]{cpp}{linenos,fontsize=\footnotesize,frame=lines,numbersep=4pt}
\newmintedfile[cppcode]{cpp}{linenos,fontsize=\footnotesize,frame=lines,numbersep=4pt}
\newcommand{\mic}[1]{\mintinline{C++}{#1}}

\newminted[py]{python}{linenos,fontsize=\footnotesize,frame=lines,numbersep=4pt}
\newmintedfile[pycode]{python}{linenos,fontsize=\footnotesize,frame=lines,numbersep=4pt}

\newmintedfile[makef]{basemake}{linenos,fontsize=\footnotesize,frame=lines,numbersep=4pt}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,shadows,arrows,positioning,matrix,chains,backgrounds,fit}

\tikzset{
    %Define standard arrow tip
    >=stealth',
    %Define style for boxes
    obj/.style={
           rectangle,
           rounded corners,
           draw, very thick,
           text width=10em, fill=blue!20,
           minimum height=2em,
           text centered, drop shadow},
    proc/.style={
	    rectangle, rounded corners,
	    draw,fill=red!50,very thick,
	    text width=8em,minimum height=2em,
	    text centered, drop shadow},
    % Define arrow style
    pil/.style={
           ->,
           thick,
           shorten <=2pt,
           shorten >=2pt,}
}

\setbeamertemplate{bibliography item}{%
  \ifboolexpr{ test {\ifentrytype{book}} or test {\ifentrytype{mvbook}}
    or test {\ifentrytype{collection}} or test {\ifentrytype{mvcollection}}
    or test {\ifentrytype{reference}} or test {\ifentrytype{mvreference}} }
    {\setbeamertemplate{bibliography item}{\faBook}}
    {\ifentrytype{online}
            {\setbeamertemplate{bibliography item}{\faGlobe}}
   {\setbeamertemplate{bibliography item}{\faFileText}}}%
  \usebeamertemplate{bibliography item}}

\defbibenvironment{bibliography}
  {\list{}
     {\settowidth{\labelwidth}{\usebeamertemplate{bibliography item}}%
      \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
      \setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
      \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
      \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
      \setlength{\parsep}{\bibparsep}}}
  {\endlist}
  {\item}

\DeclareCiteCommand{\longcite}{}{%
    \printnames[author]{author}, \printfield{year}, \printfield{journaltitle}}{;}{}%


